### Завдання

Метою цього вправи є ознайомлення з консоллю AWS та основними компонентами, доступними в AWS, такими як Virtual Private Cloud (VPC), Security Group, EC2, RDS та S3. Вам також потрібно розгорнути свою програму на хмарних ресурсах: веб-застосунок на базі екземпляра EC2 та статичні активи в об'єктному сховищі S3. Крім того, необхідно інтегруватися з управляємим екземпляром бази даних (RDS). Очікується, що процес розгортання не буде повністю автоматизованим, і більшість налаштувань слід виконати вручну.
![image info](media/vision.jpg)

1. Створення облікового запису AWS
AWS дає вам можливість створити безкоштовний обліковий запис, щоб переглядати, відкривати для себе та використовувати основні послуги, які вона пропонує.
Щоб виконати завдання, перейдіть за посиланням [AWS Free Tier](https://aws.amazon.com/free) та завершіть реєстрацію.

2. Створення ролі програми
Для доступу до об'єктного сховища S3 з програми, розгорнутої на EC2, вам потрібно надати йому авторизовану ідентифікацію.
Загальноприйнятий підхід полягає у призначенні ролі служби, яку ми маємо створити наперед.
     - Перейдіть до розділу IAM і перейдіть до розділу Roles.
     - У розділі Загальні випадки виберіть EC2 та призначте політику дозволу AmazonS3ReadOnlyAccess ролі.
     - Збережіть щойно створену роль.

3. Завантажте файл JAR додатку в AWS S3:
     - Створіть об'єктне сховище S3 з назвою mjc-<yourname>-jar.
	- Переконайтеся, що доступ до цього сховища має тільки роль, створена на попередньому кроці. Це можна зробити за допомогою політики об'єктного сховища (Bucket Policy).
	- Завантажте файл JAR своєї програми до новоствореного об'єктного сховища.

4. Запуск екземпляра RDS
     - Розпочніть запуск екземпляра RDS, який доступний в межах безкоштовного рівня (MySQL або PostgreSQL).
     - Виберіть типовий VPC, підмережу та групу безпеки.
     - Переконайтеся, що група безпеки налаштована для дозволу доступу через порт, на якому працює ваша база даних.
     - Налаштуйте вашу базу даних з даними, специфічними для вашої програми: схема, таблиці, дані.
5. Запуск екземпляра EC2
     - Розпочніть запуск екземпляра EC2 типу t2.micro на основі образу Amazon Linux 2 з типовими налаштуваннями VPC.
     - Призначте роль, створену на кроці 2.
     - В розділі User Data додайте скрипт, який завантажує вашу програму з об'єктного сховища S3 та запускає її. Використовуйте команду aws cli: aws s3 cp s3://BUCKET-NAME/FILENAME .
     - У налаштуваннях групи безпеки відкрийте порт, на якому буде працювати ваша програма.
6. *Після завершення модуля та продемонстрування демо-версії, видаліть або зупиніть всі створені ресурси/сервіси.*

#### Загальні вимоги

Перш ніж розпочати модуль, переконайтеся, що розумієте принципи ціноутворення у хмарному середовищі AWS. Зверніть увагу на ресурси, які ви створюєте, оскільки модуль повинен бути завершений з використанням безкоштовного рівня AWS. Ви несете відповідальність за мінімізацію витрат. Якщо ви не впевнені у вартості деякого ресурсу або сервісу, зверніться до свого наставника. Ніколи не розголошуйте свої облікові дані налагодження в системі контролю версій (git). Не залишайте екземпляри EC2 в робочому стані, зупиняйте або видаляйте їх, якщо ви не використовуєте.